習近平家庭照曝光 女兒習明澤婚事成話題

新年期間，中共黨媒刊發一篇聽聽習近平「家常話」的文章。文章當中使用了習近平一張家庭照。習的獨生女兒習明澤再次受到關注。之前有媒體人大爆，習為其女兒的安全和婚事十分操心。

2月8日，中共黨媒刊發文章說，在萬家團圓時，聽聽習近平的「家常話」。文章引述習近平在2019年新年團拜會上的話說：「忙碌了一年，一家人一起吃年夜飯，一起守歲，享受的是天倫之樂、生活之美。」

文章中還使用了一張習近平和家人的生活照，照片中的小女孩即是習近平的獨生女兒習明澤。

據稱，自16歲之後習明澤就從未在媒體露過面，迄今為止，外界只能看到她幼年和少女時代的照片。

去年3月，有海外媒體人聲稱，習明澤的哈佛同學向其透露，大權在握的習近平現在正在為女兒的婚事而「頭痛」。

據這位哈佛同學的描述，習明澤樣貌平凡，性格開朗、天真，還帶點男子氣概。她在哈佛唸書時，與一般學生一樣，亦愛逛街、坐地鐵。

離開美國回到中南海以後，習明澤感覺生活比較沉悶，有時她會任性地希望坐地鐵外出逛街。每當這個時候，中南海的保鑣和便衣們只好「外三層、裡三層」地對她進行安全保護。

該同學說，為了確保習明澤的生命安全，中央警衛局明令不能流傳出半張她的相片。現在她已到了「女大當嫁」的年齡，她的父親正為此事而「傷腦筋」。

公開資料顯示，習明澤1992年生於福建省，小名叫「木子」，大名習明澤是習近平的父親習仲勛給起的，「希望她將來清清白白的做人，做個對社會有用的人。」

消息人士還稱，目前在網上流傳不少「習近平愛女」照片，但是成年照片中，無一是真正的習明澤，只有數張她幼年時的照片是真的。

2015年4月，美國雜誌曾報導，習明澤18歲時，於2010年5月前往美國哈佛大學讀本科心理學，取了個化名叫「楚晨」（Chen Chu），因此在哈佛大學校內，知道習明澤身份的不會多於十個人。僅限於親密的友人和幾位教職人員。

美國哈佛大學名譽教授、著名東亞問題專家傅高義曾對港媒透露，習明澤2014年已從哈佛大學畢業回國，報導中還貼出一張疑似習明澤的畢業照。

去年11月香港《蘋果日報》報導稱，從美國著名學府哈佛大學知情教授得知，習明澤2014年在哈佛大學心理學取得學士學位後，現在又返回母校攻讀博士學位，但未知是否深造心理學。

報導說，習明澤在美留學改名姓瞿，是她的母親彭麗媛所取，來自彭的外公姓氏。不過習明澤重返哈佛攻讀博士消息並未得到其他渠道證實。

根據媒體之前報導，習明澤回國後，做了其父的特別幕僚輔佐，運用自己在哈佛學到的知識，提出諮詢意見，成為習的形象顧問，在政治上挺習護習的「學習小組」即為其策劃。為培養其的政治素質，習近平多次在出國訪問時將女兒帶在身邊。

駙馬爺

運用自己在哈佛學到的知識，提出諮詢意見，成為習的形象顧問
讀屎片

同侵個仔聯婚
咁美支就係姻親
永遠修好

City仔準備

唔知格格食唔食洋腸
不過聽聞佢冇拖拍
刁帝先要為佢婚事粗心

我屌

有大個嘅相未

睇錯女優吉澤明步

都2019年，仲有送個女比鬼佬屌呢回事

都傻傻地 你估人地美國都係行帝制？

快點 重用女兒意見 加速

應該似足習近平

刁公主係美國食左黑腸未？

支那人鐘意走回頭路
而家都帝制咁架啦

國師: 此計甚妙

邊個有資格/夠膽娶你阿大佬

連登仔爭氣，得雜女得支那

勇士

去美國食過黑腸返唔到轉頭

肉便器應該都夠資格

做附馬 第時被人清算一定計撚埋你

送去新疆慰安，咁咪天下太平囉。

有冇諗過侵侵個仔唔撚想要

都係掛個名出幾廿萬一個月糧啫，唔係真係做嘢嘅

驗睇好喎清

明澤個名咁似日本名

最右邊靚

幾時趕佢個女返中國?

我

格格食唔食洋腸關美國唔行帝制乜野事
你都九唔搭八

佢個女嗰副尊容的確唔到佢唔擔心

遠交近攻

覆錯

有無連登仔狗衝

佢之前係咪喺we7度add咗個港男？

日本妹名

我要

有無邊特權

支爆近了，做駙馬嗰位要唱定帝女花了

睇黎清都要

屌完都唔知有冇命出門口

Bobby?

8年前高登出左個駙馬爺
今次仲唔輪到連登仔發圍?

我有講過

有邊個大國總統個女要過啲唔見得光嘅生活

祖國咁好讀哈佛

國家主席個女竟然係敵國公民，真係史上最大笑話

隨時可以,改名換姓算唔算用假護照

習明澤樣貌平凡，性格開朗、天真，還帶點男子氣概。

啲形容美化左都只係平凡。。。

快點睇中我，唔撚想再返工啦

習近平多次在出國訪問時將女兒帶在身邊。
外地media 無一間影到
自封皇帝, 自戀權位, 其他人無得輪替好易比其他人暗殺

虎子焉可娶犬女

個女咁嘅樣去到邊都好安全囉

送個人質比侵仔

一個人去印度都唔怕

但係侵落台之後習總重有排玩

個女又唔係生得靚，想政治婚姻都無人肯收，所以頭痕

習近平原來一粒仔都無

「希望她將來清清白白的做人，做個對社會有用的人。」

希望將來清清白白做人

有清華北大唔讀走去讀哈佛

係時候搵個美諜娶佢，以彼之道～

侵仔: 不了

習習聲

搵個美國人結剃侵侵眼眉
然

和親嫁番幫
點會唔得

嫁俾我

個困難在於要搵個有外國護照既男人，又肯啃佢個女，又要同中共冇乜關係既人。

外國勢力